香港係咪唔應該再發展旅遊業？唔好再興建任飲何旅遊景點？

香港越多旅遊景點
就越會吸引更多中國人來香港

我寧願唔再發展旅遊業
反正平時旅遊業啲錢絕大部份俾啲高層賺咗（藥房老闆/珠寶鐘錶行老闆/名牌店老闆 之類）
旅遊業基層員工失業的話，轉行去做7仔速遞飲食業應該唔難

唔發展旅遊業
又慳返推廣費用

條街少咗人行
全部香港人受惠

現有嘅景點，例如海洋公園/迪士尼 嗰啲，就等佢自生自滅

應該要以觀光為主
自由行前咪一樣大把遊客黎香港
最緊要唔好變水貨城就得

如果集中喺上水都冇咩問題既

俾中國人知道香港有美麗風景（例如離島，新界郊區），一樣會迫爆+破壞

所以唔好向外宣傳

推

香港嘅郊野公園同行山徑其實都好吸引。好多外國人嚟香港會行麥徑

旅遊業根本係低增值行業, 又低技術,
本來香港可以大搞科技研發, 可惜.......

可以執咗迪士尼，改做孔仲尼主題樂園

經濟内循環。

應該出街頭文化既觀光業

講到有得你決定咁，好笑

而家政府推廣旅遊業，都係為有錢人服務

樓豬要認清一樣野先
景點唔係起出黎
係有人去 有人欣賞先叫景點

起到出黎中國變左景點大國啦

總之唔好主動向外宣傳任何關於香港觀光業，以免俾中國人知道

然後重會周圍拋垃圾 影響生態

係

迪士尼/海洋公園 嗰啲咪起出嚟

得唔覺得正苦班人搞到香港咁仲會吸引到人黎香港
話知你起宇宙樂園

所以要教啲人唔可以咁做
去過澳洲旅行，當地人係有呢個意識，仲會叫啲扔垃圾嘅人執返，或者比個膠袋啲人

咁相比旅遊問題 其實係中國人問題
當然如果因為解決唔到中國人問題而決定攬炒既話 好似都係冇辦法之中既辦法

大陸大把風景好過香港啦 想睇風景都唔會嚟香港啦

首先要承認香港公民意識好差
郊區配套都好差

你教到一個中國人肯守規矩之前
已經有一百個中國人破壞香港環境

只需要有好少比例中國人嚟香港，已經可以對香港造成巨大破壞

10個有9個中國人都係貪香港大把野買先黎香港
如果要去離島 行山 淨係大灣區都大把地方去 eg. 上下川島
真係為左黎香港去離島 貪香港消費貴咩

先cut咗中國旅客，減少破壞
再提高香港人公民意識

係市區買嘢嘅中國遊客，一樣會破壞市區環境

有冇方法可以阻止市區開金舖同藥房?
消費品淨係可以開係某D購物商場 eg. 海港城

沒有民選政府，一齊免談
此post已完

講起支那人真係好撚煩。講完啲規矩佢地好撚鐘意break the rules。
行山成撚日見到，我直接同佢講帶落山，佢哦完之後轉個角就扔係路邊，我大大聲講：喂落山扔呀，我見到你架！

解決租金問題咪得

學限奶令
非本地居民帶貴金屬，藥品出口要限制

唔好傻，咩國家 地方 都會搞旅遊業，旅業務易賺好多錢，所有野一環扣一環

嗯嗯 我覺得有咁既需要
真係做返依D措施限制中國人玩爛香港實際好多
外國人根本就唔會黎香港買咁多貴金屬同藥妝

近年唯一整得唔錯係港島區既海濱長廊

政府一定會用自由市場，資本主義做藉口話唔應該禁

但自由市場嘅前提係唔影響市民基本生活

繼續係依個政府就以上所有野都唔洗諗

係香港推出埋d垃圾景點先吸引d垃圾中国人黎，文化人都冇興趣黎

今日割一城
明日割十城

有冇得做邊境民間自衛隊
自稱警察check行李
反正唔洗委員證

不如叫返走私業, 水貨業

外國好多都係起D outlet係偏遠地區 周圍咩都冇唔影響民居
但香港根本冇偏遠地區
所以如果要有outlet 最好係起係機場島
一黎可以阻止班仆街走私客係上水一日走幾轉賺錢 係機場一日走一轉根本賺唔到錢 冇誘因再走私
二黎又方便D真正遊客可以買完野就搭飛機走

已經有版睇
新田outlet已收皮
東涌outlet唔算好旺
根本支那人落到嚟就唔受呢套
人哋個個識捐窿捐la喺香港買嘢

好多大陸人中意走去行山，遊客唔知，但見過好多nds/iang之類
旅遊業係要改變個客源，完全無視咗本地居民生活受影響之前搞個新田購物城又係柒

香港人都好無公德心

其實個問題出現喺邊度
大家心中有數
香港多d景點吸引到世界各地嘅遊客係好事
惡夢係由2003 年開始